{"1":  {
    "1": {
      "question": "Герой Олдоса Хаксли говорит о своей возлюбленной: \"Она пробудила во мне интерес к культуре. Я был наполовину дикарем, когда попал к ней в руки\". Далее герой произносит три слова, которые являются аллюзией на название произведения, впервые опубликованного в 1899 году. Назовите это произведение.",
      "answer": ["Бремя белого человека", "Бремя белых", " Бремя белых людей"],
      "comment": "Герой, перефразируя Киплинга, говорит о \"бремени белой женщины\""
    },
    "2": {
      "question": "В 1848 году русская гвардия должна была участвовать в подавлении Венгерского восстания, однако в итоге вернулась в казармы, не вступая в боевые действия. Петербургские остряки предположили, что на медали в честь этого похода будут выбиты три слова. Эти три слова входят в название известного произведения. Какого?",
      "answer": ["Хоббит"],
      "comment" : "Или Туда и обратно"
    },
    "3": {
      "question": "В центральной части одной из своих картин Жан Огюст Доменик Энгр изобразил две аллегорические женские фигуры: первую - с мечом, а вторую - с веслом. Кому посвящена эта картина?" ,
      "answer": ["Гомеру"],
      "comment" : "Фигуры являются аллегориями \"Илиады\" и \"Одиссеи\""
    },
    "4": {
      "question": "Михаил Веллер вспоминает, как незадолго до распада СССР на протяжении ста минут разговаривал с Сергеем Довлатовым. Какое слово в предыдущем предложении мы заменили?",
      "answer": ["Рублей"],
      "comment": "Довлатов к тому времени уже давно находился в эмиграции в США, так что международный телефонный разговор оказался не дешев. Одним словом, время - деньги"
    },	
    "5": {
      "question": "Сообщение Владимира Одоевского заканчивается словами \"К этой мысли нельзя привыкнуть\". А какими тремя словами, начинающимися на соседние буквы алфавита, оно начинается?" ,
      "answer":	["Солнце русской поэзии"],
      "comment": "Сообщение было посвящено смерти Пушкина и считается первым случаем, когда тот был назван \"Солнцем русской поэзии\""
    },
    "6": {
      "question": "Герой Куприна пытается занять деньги у товарищей, таких же нищих абитуриентов. Какого итальянского ученого они упоминают, объясняя свои отказы?",
      "answer":	["Торричелли"],
      "comment": "В их карманах тоже абсолютно пусто."
    },
    "7": {
      "question": "Около двадцати лет назад в Японии была проведена реформа, в ходе которой некоторые государственные праздники перестали иметь фиксированные даты. Новая система получила название \"Счастливые ОНИ\". Назовите ИХ.",
      "answer":	["Понедельники"],
      "comment": "Таким образом, четырежды в году японцы имеют гарантированные трехдневные выходные. Понедельник - не всегда тяжелый день"
    },
    "8": {
      "question": "Виссарион Белинский сравнивает персонажей критикуемой им театральной постановки с неправдоподобными марионетками. А какие два слова, входящие в известное выражение, он при этом использует?",
      "answer":	["Белые нитки", "Белые нити."],
      "comment": "Белинский называет персонажей \"куклами, приводимыми в движение посредством белых ниток\", которые прекрасно видны на фоне черного задника. Таким образом, можно сказать, что пьеса \"шита белыми нитками\""
    },
    "9": {
      "question": "",
      "answer":	"",
      "comment": ""
    },
    "10": {
      "question": "",
      "answer":	"",
      "comment": ""
    },
    "11": {
      "question": "",
      "answer":	"",
      "comment": ""
    },
    "12": {
      "question": "",
      "answer":	"",
      "comment": ""
    }	
  },
  "2": {
    "1": {
      "question": "В центральной части одной из своих картин Жан Огюст Доменик Энгр изобразил две аллегорические женские фигуры: первую - с мечом, а вторую - с веслом. Кому посвящена эта картина?" ,
      "answer": [""],
      "comment" : ""
    }
  }
}